最撚ON9既電影名 : 「煙花，應該和誰看」，改做「打上花火」啦

最撚ON9既電影名 : 「煙花，應該和誰看」...屌你老母真係ON9到暈...屌你老鼠....
點約人去睇呀? 「喂，你睇唔睇煙花，應該和誰看?」，對方心諗你UP乜柒啊...
屌我係公司講「煙花，應該和誰看」....比上司問大個仔啦國慶煙花緊係睇屋企人睇...我屌ON99
姐係有時唔撚係話唔支持港名...你話比卡超我都服...屌你依個名真係...火都黎撚埋...
成件事好唔高質好撚似果D低貿人士改名...好似MK仔作果D小說名咁...好撚火...大佬我高質嫁...
唔該直接跟曲名改做「打上花火」啦...不知幾撚型....屌好嬲啊!!!!!!!!!!!!!!!!

你睇日本人永遠都高質過人...開頭整句「打上花火」...幾撚高質...
香港真係做乜撚野都柒閪過人屌好撚火!!!!!

侍奉狗又搞事

呢d垃圾片除左中2病仲會有乜人去睇😂

你啲...都好撚MK味啊

係...
駁...唔...到...

吸引班偽毒去睇lo

你地咪撚再幫我D打字方法" ...."
抄完未?

...

....

樓主好波...

成班唔好再講"....."
依家我出POST係屌緊依套電影名啊...
我真係好撚火啊...咁柒既電影名我講唔到出口...
點開口約人睇?睇完點同人討論啊..唔想讀依個柒名

動畫電影-煙花

關中二咩事
新房做監督就已經想睇

.....

系…

依個名都正經好多...正正常常

我諗到時戲院入面有一半偽毒都唔知新房是否...
一定係純粹見依類野先約條女去睇...

從來都冇野係毒撚專利

又準備講理論挑戰我大老師權威?
其實我十分支持有偽毒去睇...起碼叫做好賣D嘛...

你咪偽毒

秒

睇完預告都唔知up 鳩

得罪講句....打上花火都唔好得去邊.....

有咩問題 套野真係有煙花 你問啲唔睇既人比人屌你抵撚死啦傻系

你都係想直線話自己高汁姐

係.....!!!!!

打上花火幾好聽
但咩意思

嗯, why not neither

照直譯 放煙花

是...

索性叫「論看煙花的觀賞角度」算啦

我真毒...我打算自己睇呀Ching

係咪講姐弟戀...其實我都唔撚知

個名咁文清咁高質

你up乜鳩呀重組句子啦

真正高質人士唔會直接話自己高質，你太敏感了

有無絲打要約

駁...吾...刀...

agger

打...上...火...花...

ching ho ball

煙の花

戰場原黑儀

改做「打上花火」
普通人連套野係講緊煙花都唔知

agger
打乜春花乜火呀 ←大概呢個反應
btw主題曲係好聽 之後就唔評論了

將句日文入面既漢字抽出黎當中文
係就直譯
放煙花要下面睇定側面睇

無錯意譯其實算係咁
香港仲未興d超長電影小說名
直譯唔太work

咪撚低質啦係到招sp

樓上成班唔好再學我啲「........」，搞到成件事好on9

依家改煙花和誰看仲令人1999

改做「煙花點睇」好唔好...

為咁新房 決定都係去睇

毒撚都係嬲撚埋啲無謂野

煙花下面睇定打橫睇？

agger 真心on9, 唔敢同朋友講依套野, 本身都想講打上花火, 但怕佢地唔知係邊套, 最後都係直接俾link問佢地睇唔睇算

毒撚唔通嬲點升職加人工/溝女咩屌...

終於有ching明...
屌點開口讀果幾隻字同人傾/約人好撚柒

明明係一個日文詞, 中間仲有2個片假名, 乜得啲人咁on9會就咁攞咗入面識讀嗰4個漢字出嚟就串人改名改得唔夠好? 定係識少少日文就懶係話人譯得唔好?
咁 你的名字 係咪應該叫 君名 ?
月薪嬌妻 應該叫 逃恥役立

依家佢喺香港播, 梗係用返香港人明嘅字, 就咁叫 煙花 都好過叫 打上花火 啦
乜叫打上嘅花火呀? 打火機? 火柴? 煤氣爐? on99...

打上花火下見横見

煙花識睇要點睇?

其他叫譯名無咩問題, 我覺得就咁叫煙花都OK, 最矛盾係問朋友睇唔睇個陣, 個名咁岩入面又有"應該和誰看"依句野, 好混亂呀

D毒撚諗嘢我地識條鐵咩，佢地以為個戲名睇唔撚明先叫型，作個情景去插個戲名就以為自己好撚聰明

煙花橫睇定掂睇？

毒撚死症
成日諗多左
咁驚咪自己睇囉

可以出現咩問題? 你同你朋友講嘢嗰陣會用書面語架咩?
你話佢叫 煙花同邊個睇好呀 就話會啫
唔係好明點解會出矛盾同混亂嘅情況

Btw宜家係煙花應該和誰看？
你宜家睇煙花咩？
你睇電影咋

樓主侍奉狗...此post已完!!!

首主題曲好撚好聽

不如叫煙花是圓還是扁

橫看成嶺側成峰

高質

最撚憎啲人見到日文拎走晒啲假名留低漢字就當翻譯
中文打上點解呀

點解唔叫直接叫放煙花

打上了的花火（煙花）

補返日文

打上火花下見橫見

THATS THE JOKE
可唔可以唔好咁真心，智商咁低？樓豬假膠咗咁多年都要衝出嚟柒

原名直譯點解？
又當全世界都識日文

安樂改名掂唔掂都好，都唔代表「打上花火」係個正確&#22021;「譯名」。甚至最大問題唔係花火，而係打上。

所謂「打上花火」其實係一種煙花名，指放上天空之後佢再爆開&#22021;煙花。煙花仲有好多種（玩具煙花、效果煙花之類），打上花火以中文&#22175;講就係用禮花彈放&#22021;煙花。

但係香港&#22175;講，叫得放煙花基本上一定有禮花彈（除非係講緊玩具煙花），唔通放煙花放到得&#21946;IFC噴條火星柱咩？加上港府分類係有禮花彈叫煙花，冇就叫煙火（不過而家實際命名係有禮花彈都照叫煙火，原因就要問班自以為自己普通話好叻&#22021;親共派），所以「打上火火」&#21946;中文本身就已經係「煙花」兩隻字。

夾硬叫打上花火，以中文語序好易使到人誤會打上係及物動詞，以為要打&#21874;乜上去煙花度。甚至所謂&#22021;直譯「上升的煙花」都唔算直譯，而衹係硬譯。

以上文章轉自高登會員beterc
明咩叫打上花火未？

升空的煙火 從下面看 還是從側面看

係，我由頭到尾就係講緊個名好混亂唔方便人地傾依套野同約人

屌仲未明呀mk仔？

Ching你試下對住人講就明
點會作一個名好混亂讀者

依個真係高質

明哂, 希望戲名可以包埋上面呢段

依個名勁似新海誠啲電影名

：我 ：朋友
：睇唔睇戲呀
：睇咩？
：煙花應該和誰看

有咩問題

巴打明白事理我都開心，達成共識互相理解係好事...
由頭到尾係講緊個名令人唔方便
但有啲手足就屌毒撚咁執著依啲
我心諗.....

我應該覆每個人之前都睇咗佢咁多年嘅post先?
如果唔係就真心同智商低?

講真 我覺得日文原片名已經好on9
仲可以expect中文譯名有幾高質？

我請

咁戲名應該叫
打上花火 (其實係一種煙花名，指放上天空之後佢再爆開&#22021;煙花。煙花仲有好多種（玩具煙花、效果煙花之類），打上花火以中文&#22175;講就係用禮花彈放&#22021;煙花。但係香港&#22175;講，叫得放煙花基本上一定有禮花彈（除非係講緊玩具煙花），唔通放煙花放到得&#21946;IFC噴條火星柱咩？加上港府分類係有禮花彈叫煙花，冇就叫煙火（不過而家實際命名係有禮花彈都照叫煙火，原因就要問班自以為自己普通話好叻&#22021;親共派），所以「打上火火」&#21946;中文本身就已經係「煙花」兩隻字。)

認...同...

好心中文名簡短啲啦...依家個名又長又臭又on9.

我cos偽娘同你睇ok?

去買飛嗰陣會直接叫煙花算...

上網買啦

就咁譯花火好未

屌ching你提一提搞到成件事更加on9
成堆仔/情侶去walk in，「唔該我想睇煙花應該和誰看」

下見橫見煙之花

nan de su ka? hanabi~

打ち上げ花火、下から見るか? 横から見るか?
原作係岩井俊二嘅同名真人電影，中文譯名一直用《煙花》但成句直譯有劇透同唔啱中文文法，以下劇透[black]故事係講一班細佬想知煙花打上天，下邊睇係圓定側面睇係圓，就係一個夏祭走上去電塔係側面睇煙花，禁啱女主角離家出走想揾人陪，當然男主角就重色輕友，為左同女睇煙花重複過同一日[/black]，故事好簡單，[/black]講白d 個故事好on9，睇完個名都唔想睇，雖然電影本身好正啦，用禁嘅名買唔到片[/black]（自行反白）

《打上花火》又唔係中文又唔係日文，只係網絡簡稱，一定唔會用。一係就直譯成句《煙花打上天，下面看？側面看？》一係意譯《煙花應該在那裏看？》或《想和你睇煙花》香港片商只係加愛情原素《煙花，應該和誰看》，《煙花》係原譯名，和誰看係內容，個名無問題

黑長直?

我同你睇pn我

你次次都放飛機 傷透我的心

幾時有

認真，我黑長直著毛衣長裙氣質系，係咪請？
Btw:我今晚放工去九龍塘買戲飛

你話和誰看係一個內容所以加埋落去仲有愛情味..
咁「鐵達尼號，應該和誰坐？」

覺得自己好幽默？

成班偽毒唔睇呢套嘢搞到我個集中討論區無人理

煙花要點睇

禁咪唔啱劇情，唔係意譯，鐵達尼有得選擇同邊個坐？

雖然樓主不嬲都係假膠
但主題曲日本人都係改「打上花火」無假名
純漢字無問題嫁喎
你話理唔理解到、覺得貼唔貼題都係因人而異
就咁用打上花火當然同原文標題唔同意思

我無睇過就唔知譯得好唔好
想針對返你話漢字既問題姐
你可以過日劇/結衣post試下講「月薪嬌妻」睇下邊個比人笑
利申 不嬲都係叫君名、逃恥

打丁花火

咁撚熱仲著冷衫你發冷呀？

「放上煙花，應該同邊個睇？」
呢個會唔會貼地啲？

請啊 記得化埋妝

笑撚到仆街
樓主由高登假膠到黎依到都釣到你班真心

Sor la ching，搶哂啲人流過黎我依邊

你估套野講佢地坐係座位唔郁？

Yes...直接用番主題曲名其實無問題

我不嬲好波專捉on9野

我夏天35度環境戶外工作長頭髮都捱到今時今日呀ching

其實都係on9，只係書面語變口語化

Pm我？

鳥絲你尊重我啦，我真心人士la

由堆爛鬼輕小說興起既臭長句子當係名既風氣幾時先可以完

口語化又唔滿意，好撚難照顧到你

又臭又長屌

想個名短啲

約人去睇煙花呢句野不知幾有情趣
毒撚呢輩都唔會明

打上 又係咩意思⋯

班mk可以直接用戲名嚟溝女，你地班死毒撚梗係唔鍾意啦

嘈完等我收割光環

打乜撚野上花火...

自套嘢同首主題曲出咗個名「打上花火」

我都諗撚咗好撚耐，打上究竟係咩意思

Ching你地爬文啦上面我引用左某會只既解釋

屌你待奉狗啲彩比你地毒哂

認真我有對住啲人講依句撩尻人
On9得黎係幾好玩成件事

Bb一齊打上花火啦《依句點睇都有情趣啲

你都係一份子唔洗爭啦待奉狗

我想吃掉你的胰臟 On9過 煙花應該和誰看囉

食你內臟係擺明知食邊個..
但同邊個睇煙花，係人都知邊兩個啦，仲係到「應該和誰看」，當人弱商嫁？

樓主又放我飛機

究竟點譯同邊個睇

煙花 同你睇好無

on9, 套野廿年前電視劇原本就係咁叫, 乜鳩輕小說興起既風氣

長髮帶眼鏡白T藍牛仔褲白色鞋果個係咪你黎...
我係果到附近企左30分鐘....得幾丁友買打上花火...
直覺話我知果條友最似你...通常D毒撚頭髮好長
利申 : 我藍T黑短褲

ACG作品名既名字開始變長好似係"我妹"帶起的

唉 又比人恥笑了